【支那貨沉海】「雙11」879噸運台商品因沉船掉入海 淘寶證：正展開賠償手續

福建一宗沉船意外，讓大批台灣網民極之傷心！淘寶網今日證實，載着879噸雙11貨物的台灣貨輪「萇薪輪」，本月20日晚在福建閩江口與大陸運砂船相撞後沉沒，造成兩人死亡，船上所有貨物落入海中。淘寶網在事發後8日才證實事件，表示貨物出現遺失或受損，所以正展開賠償手續。

這宗海難發生在本月20日晚上9時許，「萇薪輪」與大陸運砂船相撞後沉沒，船上9名船員跳海逃生，當時船上只有6名台灣籍、3名印尼席船員，事後有7人獲救，並發現兩名台灣船員的遺體，身份還在確認當中。

「萇薪輪」上載着的879噸貨物全部沉入海中，這段期間剛好是當地雙11後貨運的高峯期，不少有在淘寶購物的台灣買家心急如焚，非常擔心自己商品也在船上。內地淘寶網今日向台灣媒體證實，商品確實與貨船一起沒入海中，已經不可能再寄送給買家，因此將直接展開賠償流程，除會賠償貨款，運費都會退還。淘寶的客服人員又稱，目前僅能透過支付寶賠償，如果賠償上有問題，客服人員會再聯絡買家，提供協助。

然而，不少台灣買家都擔心，他們沒有大陸的銀行帳戶，事後退款與賠償事宜等等很難處理，錢回不回得來都是個問題。

今年的雙11確實多災多難，本月15日江蘇一輛載有9噸雙11貨物的貨車，在高速公路上突然起火，僅管消防隊盡速撲滅火勢但貨物幾乎被燒到面目全非。

台灣東森新聞雲

親 你的包裹餵魚了